# 持續狀態
除了反轉狀態 蠟燭圖 也能反映一些 持續狀態 以便我們能夠 把握當前趨勢

通常 窗口是一種 持續狀態

> 向上/向下 修正 往往 會在窗口位置止步 **不會 突破 跳空區域** 故通常可以作爲 支撐/阻力

# 上升窗口

* 上升窗口 是一種 看漲信號 
* 當前蠟燭的 最低價高於 上一根的 最高價 就形成了上升窗口
* 上升窗口 意味着 多方掌控着市場 並且 願意爲購買此股 支付更高的價格


# 下降窗口

* 下降窗口 是一種 看跌信號
* 當前蠟燭的 最高價低於 上一根的 最低價 就形成了下降窗口
* 下降窗口 意味着 空方掌控着市場 並且 多方沒有進行任何反抗
